湖南「國保」轟斃公安副局長持槍潛逃 擁「殺40人名單」

（更新內容）
湖南婁底市新化縣昨日發生現役警員疑持槍殺人的不尋常案件。當地警員陳建湘在上梅鎮持槍殺人後逃去，省市縣三級公安機關大為緊張，迅速啟動重大案件偵辦機制，正在全力開展圍捕。

海外華文媒體博訊引述消息指，陳建湘槍殺的是一名副局長，另據稱多人被打死。當地網友更指：「他擬好了名單，點名要殺公安局長陳鷹，西河派出所所長，梅苑派出所所長，還有他同事，還有社會上混的大哥，共四十多人」。不過，有關消息仍未經當局證實。

據當局發出的通緝令顯示，涉案警員陳建湘，今年46歲，新化縣上梅鎮人，高約1.71米，身材中等，逃走時上身穿灰色外套，留平頭短髮。案發現場發現1人死亡。公安機關懸賞徵集疑犯行蹤線索，舉報線索協助抓獲嫌疑人的給予5萬元（人民幣‧下同）獎勵，直接抓獲嫌疑人的給予10萬元（12.1萬港元）獎勵，當局對舉報人的資料將予以保密。至於陳建湘行兇動機，當局暫未有透露。

有消息指，陳建湘隸屬國保（國內安全保衞局，負責國內反間諜偵查任務）大隊，有傳他甚至擁有一張列至少有30個名字的殺人名單，而他用以殺人的槍支，則屬於公安局防暴大隊，借槍者現已被扣查，身上有40發子彈。

微博/ 《新京報》

中國Punisher

用天眼好快捉到

戴個口罩咪得囉

支那步步高

30個會唔會少得濟

戴口罩都冇用，大陸買左新技術，跟據身高身形同步行動作去搜尋

國保 vs 公安

單拖殺官員
勇武真漢子

罪與罰

唔係內八字腳都重有機會

個技術係咪國內人寫?好似好勁

人民英雄

晌古代，呢D係咪叫大俠，專殺狗官

狗咬狗

步步高

賞善罸惡令

中華英雄

誰殺了我的狗

國保 是中共既秘密警察, 專門打壓異見份子

佢都唔係咩好人啦

勇士

Sergeant Hugo Stiglitz